後日搶先開會 涂：合法合憲

後日搶先開會 涂：合法合憲

涂謹申

【本報訊】民主派與建制派後日將在同一會議廳，各自召開修訂《逃犯條例》法案委員會。獲建制派及立法會秘書處「助攻」，替代涂謹申主持會議的石禮謙表明，當日會按《議事規則》行事，又不會要求立會加派保安，表明能否「上位」主持會議不是其責任，「如果個會運作唔到嘅，你叫成隊軍隊嚟都冇意義」。日前在民主派力撐下，當選法案委員會主席的涂謹申重申他是合法合憲主席，當日會如常主持會議，「其他嘢唔擔心」。

相關新聞：勢掀撤資潮衝擊經濟

石禮謙

石禮謙：叫隊軍隊嚟都冇意義

過去曾主持過兩次修訂《逃犯條例》法案委員會的民主黨議員涂謹申，周一在無競爭當選委員會主席後，前日即透過個人秘書向全體委員發出文件，通知他們將於後日早上8時半召開審議修訂《逃犯條例》的草案委員會，卻遭建制派恫嚇要控告他偽造文件。

涂昨日強調自己是合法合憲選出的主席，所以「其他嘢唔擔心」。至於為何選擇在較建制派召開會的9時早半小時開會，涂指是視乎房間情況而作的安排，又指即使預期審議工作有困難都會推進審議工作。被問到若有保安阻撓他坐在主席位置，涂表示會與保安理論，指出保安不能阻止議員履行公職。

至於在建制派力撐代替涂主持委員會的石禮謙，昨被問到當日會否提早進入會議廳，以確保其主持席位時，石未有正面回應，只說：「我個命令叫我做乜就做乜，我個命令係就係（周六早上）9點開會」，稱只會跟《議事規則》做事。若涂謹申比他更早坐上主席台，他會如何處理時，石只說：「好多嘢冇如果，阿涂係一個好有資歷嘅議員，比我更加有資歷，所以佢鍾意做乜，佢覺得啱，咪去做囉。」問到會否於會前要求立會加強保安，以確保自己能登上會議主持位置時，石禮謙則說：「我冇需要咁做，到時應該要我去坐邊度就坐邊度。」他並帶笑指：「做主席我都唔想做，做主持都唔想做。」石又聲稱，要求會上加派立會保安不是他的責任，「如果個會運作唔到嘅，你叫成隊軍隊嚟都冇意義，最緊要係大家有個尊重，如果你冇咗個尊重都冇辦法」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
民主派向林鄭提不信任動議

下一則
下一則
陳維安疑是DQ涂黑手

勢掀撤資潮衝擊經濟
美行動升級 為制裁開路
石書銘逐點KO鄭若驊斥修訂如把大陸法與港結合
民主派向林鄭提不信任動議
陳維安疑是DQ涂黑手
李柱銘：聯合聲明已改寫
國際商會：修例影響港一帶一路角色
美國會報告：送中例危害國家安全損港獨立關稅地位

星期六到立法會聲援

大家要頂住
唔好講咩出去有咩用
唔出就真係無用

叫隊軍隊黎？香港原來有軍隊

五毛黎講你都算係最弱智個堆
九唔撚搭八語癌咁款

五毛發功代表星6更加要出去

其實EXACTLY邊度

有冇去過遊行？
遊行完之後集會嗰度

原來去唱歌

毛孟靜在DQ集會上，獻唱生日歌給羅冠聰聽，真不知是攞景定贈興。當初梁游被DQ的時候，黃絲恥笑人家做了12日議員便收皮。現在劉羅姚毛同樣是追溯到10月12日，大家都是12日議員，不用分得那麼細。

原來今次係DQ集會？

星期六邊個生日

定係叫齊人舉手打X

得喇 係喇 知你唔會去喇 知你想講去嚟無用嗰啲理論喇
知架喇 你可以捐返入個窿入面架喇
拜拜

呢到個到賺五毫子加加埋埋都唔夠你冚家醫cancer啦傻鳩
番去幫你全家執骨啦垃圾

去得泛民大台嘅集會本身就多黃絲豬
佢哋三十年都係準時散水
黃絲唔屌， 走黎屌本土派先
上面個飯民打手記得出街屌黃絲豬先啦

你呢類弱智人士緊係留係庇護工場等成果架啦
多謝支持先

五毛開工上黎散播失敗消極主義係好消息黎

佢呢 d 低級紅賺到幾多 ？

睇石禮謙講野佢都俾自己友焗上去，應該要到今日睇下西環落咩ORDER先睇下聽日點做

講親哩啲成日都係冇開過post新account